經濟學家預計美國經濟將創近30年來最快增速

經濟學家預計美國經濟將創近30年來最快增速

美國總統拜登(Joe Biden)上周四簽署了1.9兆美元的財政刺激一攬子計劃，使其成為法律，這促使人們紛紛上調預測，預計美國經濟增長速度有望創下數十年來最高水平。

接受《華爾街日報》(The Wall Street Journal)調查的經濟學家預計，2021年美國國內生產總值(GDP)將增長5.95%，高於此前估計的4.87%。經濟合作與發展組織(OECD)也將其預測從去年12月估計的3.3%上調至6.5%。

美國經濟分析局(Bureau of Economic Analysis)的資料顯示，上述兩個預測數據均指向美國經濟將創出自1984年以來的最強勁增長。

裕信(UniCredit)首席經濟學家Erik F. Nielsen稱，今年美國總體現金財政刺激規模與GDP之比達到11%-12%。他說：「這是年初估計的產出缺口的三倍，這個比率在OECD國家中從未見過。」

High Frequency Economics首席美國經濟學家Rubeela Farooqi表示，增長強於預期，應該會使美國經濟最快在今年第二季度，也就是在第一批1,400美元的刺激支票發出的幾周後，恢復到新冠疫情前的產出水平。她說：「經濟正接近更正常的運轉，而且比預期要快。」

新冠疫情紓困法案在前期支出很大，其中近1.16兆美元擬在今年花出。經濟學家表示，對家庭的收入轉移加上健康狀況改善的大環境，將有力地提振消費支出；消費支出約佔美國經濟增長的70%。

RSM U.S. LLP的首席經濟學家Joe Brusuelas稱：「我們預計，（紓困計劃）將提高家庭的淨儲蓄——截至1月底的家庭淨儲蓄規模為3.97兆美元，為家庭牽動的經濟繁榮創造條件，這幾乎肯定是任何人一生中最大的繁榮。」

中國又贏

Qe根本係無撚敵

當奴侵在位 - 美國經濟起飛 = 奧巴馬種樹
拜登在位 - 美國經濟繼續飛 = 拜登功勞

正正係夫妻與驢